<resources>
    <string name="app_name">MendesainVtuber</string>
    <string name='title0'>Konsep Dasar</string>
    <string name='title1'>Riset Referensi</string>
    <string name='title2'>Sketsa Dasar</string>
    <string name='title3'>Tambahkan Detail Awal</string>
    <string name='title4'>Eksplorasi Desain</string>
    <string name='title5'>Finalisasi Sketsa</string>
    <string name='title6'>Konsep Warna</string>
    <string name='title7'>Garis Bersih</string>
    <string name='title8'>Pewarnaan Kulit dan Mata</string>
    <string name='title9'>Pewarnaan Rambut</string>
    <string name='title10'>Pewarnaan Pakaian dan Aksesori</string>
    <string name='title11'>Detail Tambahan</string>
    <string name='title12'>Ekspresi Wajah Tambahan</string>
    <string name='title13'>Review dan Revisi</string>
    <string name='title14'>Persiapan Pemisahan Layer</string>
    <string name='title15'>Pisahkan Layer Utama</string>
    <string name='title16'> Ekspresi Wajah dan Detail Layer</string>
    <string name='title17'>Pisahkan Layer untuk Tangan dan Pakaian</string>
    <string name='title18'>Konsistensi dan Revisi Layer</string>
    <string name='title19'>Latihan Software Rigging-Live2d</string>
    <string name='title20'>Rigging Wajah</string>
    <string name='title21'>Rigging Ekspresi Tambahan</string>
    <string name='title22'>Rigging Rambut dan Pakaian</string>
    <string name='title23'>Rigging Tubuh dan Leher</string>
    <string name='title24'>Uji Gerakan Dasar</string>
    <string name='title25'>Penyesuaian Gerakan</string>
    <string name='title26'>Tambahan Efek Khusus</string>
    <string name='title27'>Review Keseluruhan Animasi</string>
    <string name='title28'>Uji di Software VTuber</string>
    <string name='title29'>Finalisasi dan Penyimpanan File</string>
    <string name='desc0'>Tentukan tema dan gaya karakter (fantasi, sci-fi, casual, dll.). Tuliskan latar belakang (kepribadian, asal-usul), menentukan bagaimana karakter ini akan berinteraksi, serta ekspresi dan sifat uniknya.</string>
    <string name='desc1'>Lakukan riset referensi karakter dengan mengumpulkan gambar, warna, dan gaya yang sesuai dengan tema yang telah ditentukan. Ini akan membantu dalam menciptakan desain yang konsisten.</string>
    <string name='desc2'>Mulai sketsa karakter awal, fokus pada pose dasar dan bentuk tubuh. Buat beberapa variasi pose untuk menemukan yang paling sesuai.</string>
    <string name='desc3'>Perbaiki sketsa dengan menambahkan detail seperti gaya rambut, bentuk wajah, mata, dan pakaian. Ini adalah langkah untuk menghidupkan karakter lebih lanjut.</string>
    <string name='desc4'>Eksplorasi variasi desain dengan membuat sketsa alternatif yang menampilkan gaya rambut, pakaian, dan aksesori yang berbeda.</string>
    <string name='desc5'>Pilih desain akhir karakter dari variasi yang dibuat sebelumnya dan sempurnakan sketsa dengan detail yang lebih tajam dan bersih.</string>
    <string name='desc6'>Mulai pewarnaan dasar untuk karakter, fokus pada warna kulit, rambut, dan pakaian. Tentukan palet warna yang sesuai dengan tema karakter.</string>
    <string name='desc7'>Perjelas dan rapikan garis sketsa, buat garis yang bersih dan tajam untuk mempersiapkan tahap pewarnaan yang lebih lanjut.</string>
    <string name='desc8'>Lakukan pewarnaan pada kulit dan mata karakter. Tambahkan shading untuk memberikan efek tiga dimensi yang lebih hidup.</string>
    <string name='desc9'>Pewarnaan dan shading rambut untuk menciptakan kedalaman dan dimensi. Gunakan teknik gradasi untuk membuat efek cahaya pada rambut.</string>
    <string name='desc10'>Pewarnaan dan shading pada pakaian serta aksesori. Pastikan semua elemen terintegrasi dengan baik dan terlihat harmonis.</string>
    <string name='desc11'>Tambahkan detail kecil, seperti tekstur pada pakaian, aksen warna, dan kilauan di aksesori untuk menambah keunikan karakter.</string>
    <string name='desc12'>Buat ekspresi wajah tambahan (senyum, marah, terkejut) untuk memberikan fleksibilitas saat karakter digunakan dalam situasi berbeda.</string>
    <string name='desc13'>Review desain keseluruhan dan dapatkan feedback dari teman atau komunitas untuk memperbaiki elemen yang dirasa kurang.</string>
    <string name='desc14'>Buat panduan pemisahan layer karakter (wajah, rambut, pakaian) untuk mempersiapkan proses rigging selanjutnya.</string>
    <string name='desc15'>Pisahkan layer utama dari karakter, pastikan setiap elemen seperti mata, mulut, dan rambut berada di layer terpisah untuk memudahkan rigging.</string>
    <string name='desc16'>Pisahkan layer ekspresi wajah untuk pergerakan (misalnya mata tertutup, mulut terbuka) agar dapat dimanipulasi secara independen saat animasi.</string>
    <string name='desc17'>Pisahkan layer tangan dan aksesori untuk pergerakan yang lebih dinamis. Pastikan setiap bagian siap untuk rigging.</string>
    <string name='desc18'>Periksa konsistensi layer, pastikan tidak ada elemen yang tumpang tindih atau hilang untuk menghindari masalah saat rigging.</string>
    <string name='desc19'>Luangkan waktu untuk berlatih menggunakan software rigging yang akan digunakan (seperti Live2D atau VTube Studio). Kenali fitur dasar dan cara kerjanya.</string>
    <string name='desc20'>Mulai rigging pada bagian wajah, fokus pada mata, mulut, dan alis untuk pergerakan dasar yang diperlukan saat karakter berbicara atau berekspresi.</string>
    <string name='desc21'>Lanjutkan rigging untuk ekspresi tambahan yang telah dipisahkan. Uji gerakan untuk memastikan transisi antar ekspresi berjalan dengan baik.</string>
    <string name='desc22'>Rigging bagian rambut dan pakaian, beri perhatian pada detail pergerakan agar terlihat lebih natural dan hidup saat karakter bergerak.</string>
    <string name='desc23'>Rigging tubuh dan leher untuk memungkinkan gerakan yang lebih kompleks seperti mengangguk dan menoleh. Pastikan semua bagian bergerak dengan lancar.</string>
    <string name='desc24'>Uji gerakan dasar (mengangguk, menoleh, dan berekspresi) untuk memastikan semua bagian bergerak sesuai dengan harapan tanpa ada yang tertinggal.</string>
    <string name='desc25'>Sesuaikan dan perbaiki gerakan agar lebih natural. Tambahkan efek smoothing jika perlu untuk menciptakan gerakan yang halus.</string>
    <string name='desc26'>Tambahkan efek khusus jika diperlukan, seperti kilauan mata atau efek visual tambahan yang sesuai dengan tema karakter.</string>
    <string name='desc27'>Tinjau semua animasi dan ekspresi secara keseluruhan. Perbaiki bagian yang terlihat kurang tepat atau kurang responsif.</string>
    <string name='desc28'>Uji di software VTuber untuk memastikan semua rigging dan animasi berfungsi dengan baik. Pastikan karakter kompatibel dengan platform yang akan digunakan.</string>
    <string name='desc29'>Simpan dan dokumentasikan semua file dalam format yang siap digunakan di software VTuber. Pastikan semua elemen teratur dan siap untuk distribusi.</string>
    <string name="expand_button">Expand Button to view description of each day</string>

    <string name="days_30">30 Days of Desain Vtuber</string>


</resources>